中胡椒噴霧嘅澳門記者有野同大家講

轉自FB：塵某
《那天，我在巴士哭》
「中了你的胡椒噴霧並不痛，最痛的是知道了你對他們開槍」

6月12日，有一位中胡椒噴霧的記者
他是一位澳門人
你可能覺得他很傻，說他為何要去香港
或許你亦會覺得他「抵死」
或者你會說他「做得記者預咗」
但事實，他有一點看法
一點對當時香港市民的看法
一點對當時香港警察的看法
一點對當時人性光輝的看法
-----------------—

我是那位不幸中了香港警方胡椒噴霧的記者，我也是一位澳門人。那天我看到香港警方對着我的頭，噴射胡椒噴霧，那一刻我整個人都是處於驚嚇當中，因為我從沒有預想到，警察竟然會對記者作攻擊。

在澳門，記者與警察的關係並不像香港，在採訪時都會有談天說地的時候，因為大家都知道「我哋打份工」，無謂有其他不良好的事情出現，當然遇到不合理時，雙方都會有爭執。然而，當我來到香港採訪，我會覺得香港警察給我一種很恐懼的感覺。

那種恐懼，我一開始以為只是媒體的宣染，我不以為意。然而事實並非如此。當我正中香港警方的胡椒噴霧，我是完全在一個驚嚇當中，很恐慌… 我並不是怕，也不是驚他們殺了我，而是驚訝在「為什麼他們要攻擊我」。

中了胡椒噴霧後，我馬上跨過示威者的鐵馬，因為我知道只有他們能幫我，只有香港市民能救我。我雙眼都中了胡椒噴霧，全身都充斥胡椒噴霧的液體，感覺就是燒傷，炙熱的感覺，原來是這麼痛，這麼辛苦。

我真的很感謝香港市民，因為沒有他們救我，我不知會變成怎樣，可能進了醫院，可能會失明，或者會出現其他情況，我不知道。我跳進示威區後，他們馬上把我抬離鐵馬，遠離接近衝突區的地方，然後我聽到一陣很感動的聲音。

「黑警! 黑警! 黑警!」

過百名香港市民，為我對着警察大叫「黑警」，我知道他們是為了我聲討。那一刻雖然很短暫，但我很感動，真的很感動。我只是一個小人物，但卻在我這個小人物遇到不公時，卻有數百名香港市民為我聲討…真的很感動。

-----
「被政府定義為“暴徒”的人，在那時卻是幫助我的一群人 ; 而一直被宣傳為保護市民的香港警方，卻對我進行攻擊，然後對我諸事不理」
-----

數名香港市民對我急救，對我進行清理，清理我受傷部份有十多分鐘，他們不斷幫我用生理鹽水清洗，旁邊有人不斷用迷你風扇為我的皮膚降溫。我真的很感激他們，他們一分錢也沒有收，是義工，是自願者，自願對集會區，為所有受傷，為所有受到警方傷害的市民，進行義務救援。

我想這就是人性吧。人性這個東西，並不是在一個人受傷後，你還去拘捕他 ; 人性也不是，在一個人手無寸鐵下，你還去對他攻擊。人性是，對任何人都能展示出憐憫之心 ; 對需要幫助的人，伸出援手。

對不起，那天我在香港警察身上，看不到人性，也許是部份香港警察會有的，也許有的香港警察，是為了家庭，為了下一代幸福去工作，但對不起，那天我真的在你們身上看不到人性。

-----
「然而，最令我心痛的，最令我心碎的，是你們竟然對着市民，對着手無寸鐵的市民，開起了槍」
-----

急救過後，我帶着疲倦的身驅回去澳門，因為我已經通宵了一晚，已經夠了，加上還受傷了。但當我回到澳門後，打開手機一開，我整個人崩潰了…

「警方施放催淚彈」

這幾個字，深深的打擊我情緒，像一根釘子直插我心口，很痛，很痛。為什麼要對他們施放催淚彈…在我採訪過程，他們根本是和平的，互相幫助，互相幫忙，那一個人沒有水，就馬上有人發給他 ; 那一個人沒有口罩，就馬上有人遞給他。他們只有一個目的，只是要求政府撤回法案，他們是真的手無寸鐵，他們真的只是普通人，為何香港警察要去到這一步。

然而，令我撤底崩潰的是，他們竟然開了槍。我在搭巴士的過程中，手機突然傳來一段訊息「有行家頭部中槍，情況危險」。我看着這段訊息，我真的崩潰了，我頓時覺得我受傷的地方不再痛，而是只有心在痛。我心痛的並不是我拍攝不到那個畫面，我心痛的是，竟然對着手無寸鐵的人開槍，而且那些人是救了我，那些香港市民救過我。

我當下就在巴士上哭了，看着手機螢幕中的新聞內容「警方開槍驅散示威者…」，我的眼淚已經忍不住….. 我做記者兩年多，我從來沒有為一件政治事件哭過，從來沒有為一件社會時事哭過。不是我冷血，而是我知道自己不能哭，因為我要抽身，這樣才能正常工作。

但那天，那種不公，那種政權的殘暴，令我流下淚 。我不甘為何一個政府可以這樣對普通市民，他們究竟做過什麼...他們是人啊…他們是活生生的人啊! 他們只是想要一個法案撤回，有必要做到這樣嗎! 有必要對着他們開槍嗎! 他們打了你嗎?他們殺了你嗎? 他們只是一群人，一群活生生的人…

之後我哭着跟我女朋友說 「佢哋救過我架!佢哋普通市民黎架，佢哋真係手無寸鐵架! 點解班警察對佢哋開槍啊!!! 我好辛苦…我好痛…我接受唔到…」

很感謝那天幫我的香港市民
我不知怎樣去報答你們
我只能盡我自己方法
去關心這件事
去為你們加油
希望你們堅持
加油香港人

推

睇到眼濕濕

澳門狗

屌你啦

狗你老母
呢D時候咪西分化啦

睇到喊

企開D啦dllm

我都睇到眼濕濕
星期日見

香港9成媒體：暴徒掟磚 屌你老母 抵你香港愈黎愈比人睇唔起

希望澳門唔遭遇咁撚樣既情況

派洋蔥

一睇到呢啲新聞就好眼淺

呢班所謂警員 對手無寸鐵嘅年輕人開鎗及暴打

完完全全極度暴力 及沒有人性 畜牲不如

絕對應該受到法律的制裁

[安全上網]使用tor 簡易教學 隱藏身份

對抗白色恐怖

起底一睇，開親post都係屌澳門
好大私怨

Blockthx

公安喺上面冇訓練應對記者嘅措施
講真到場嘅記者們都要小心加油

狗你老母

想上網安全既巴打可以入去睇睇

不嬲要block呢啲私怨撚，成日臺狗韓狗澳門狗咁叫人，明明今次佢哋好落力聲援我哋

source for share

五毛專分化港澳台

push

仲分化香港台灣 希望呢件事完左之後 大家可以團結d

你老母俾狗屌

唔好意思阻少少時間，希望可以入黎睇睇！

抗爭之後，有更重要既事我地要去做！

有無今次既事件都好，權力係會令人腐化，以前無濫權唔代表以後都唔會。

任何既原因都唔應該成為「繞過法定守則去行使法律賦予你既特權」既基礎。

如果香港人養出黎隻狗仔率先去親身示範不守法，去示範點樣越過法例、特事特辦，後果絕對係災難性。

總有一日，朗朗乾坤，一片清明！

篇文加左洋蔥

你老母俾狗輪緊，快的輪埋一份

港澳台根本同氣連枝，只係有一小部人on9無文化不斷分化，我地敵人只有一個

眼濕濕，澳門人都比好多人睇得透，幸好有記者媒體可以為我地發聲

你老母

雖則平時都麻麻地澳門呢個地方但我而家都要同你句 「澳你老母」。

respect

澳門都同化得7788應該冇咩澳門人企佢個邊 太孤單

多謝你

wadiu

（希望大家廣傳民陣fb呼籲！）

有港台司機比警察用槍射頭一度心臟停頓，有女拔萃男教師比警察用槍射中眼喪失視力，有患第三期肺癌老人比警察用槍射中，亦有更多後生仔比警察圍毆毒打！

宜家只係暫緩而非撤回，好明顯政府係玩緊施字訣，等你班愚民放下戒心再揾一日直接交上立法會一日之內二讀三讀過咗條逃犯條例。

毋忘香港人鮮血嘅付出，我地唔可以比佢地嘅血白流，誓必撤回逃犯條例！

民陣反送中遊行
日期：6月16日（星期日）
遊行開始時間：2:30pm
遊行起點：維多利亞公園（有可能再加入其他起點同時前進，請留意民陣fb最新消息）
遊行終點：政府總部
核心目標：撤回逃犯條例

民陣三罷反送中集會
日期：6月17日（星期一）
集會地點：立法會外
當日行動：三罷（罷工罷市罷課）
（留意返星期一嘅三罷集會係未有時間，要等民陣fb睇下佢地點安排）
核心目標：撤回逃犯條例

係
所以你老母係比狗屌生出黎

睇到「只有香港市民能救我」就想喊

連澳門五毛集中地fb group"澳門高登"都有人屌林鄭
其實好多澳門人係挺你地今次香港
有啲過埋大海去遊行
去唔到都有幫手share同聯署

ps澳門人

香港人企出來

多謝你地係澳門繼續為我地發聲

你就狗

完全封鎖「azgyz」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

多謝你地

Push

支持

屌以後唔再串鳩澳門仔

澳門 台灣都幫緊我地

當時朝頭早.
我見到佢先比黑警噴完一次
義工衝過鐵馬陣係入面即場幫佢洗眼
然後班狗察再噴一次
我見住個記者成個人震曬 行都行唔郁
我屌佢老母 垃圾人渣
我想講你地所作所為 全世界係睇到
下一步就係清算依堆香港暴徒

Link?

屌佢老母成班仆街 誓必清算

澳門政府其實相對醒少少
錢 錢 錢 !
將大部份問題用錢解決
23條 佢地白紙草案好快手立左

謝謝你記者，
謝謝你們一眾記者。
冒住生命危險,硬食住無數催淚彈記錄每個畫面

睇到喊 黑警冇人性

輪到港澳大和解？

頂你澳門記者，嗰日催淚彈仲放唔夠咩
行行下街睇連登都要餵我食多粒催淚彈
睇咗一半睇唔到落去，差啲當街喊撚咗

人地咁為香港你話人係狗
單機啦

個鼻好酸

謝謝你

屌出去政總無食到催淚彈
估唔到反而上連登就食到催淚彈

有冇手足可以幫手譯英文版推出國際?

喊左

我反而想有
澳門差咁個幾會令大家醒覺

男人老狗睇到流馬尿

分化撚速速收皮

pish....

punch

林鄭唯恐天下不亂

逃犯條例暫緩係政治手段

唔好中計

聽日同全世界講HK遊行都極危險
做記者都比人暴力對待

[暫你老母] 616遊行，仿效記者們 full gear 咁，抗議警狗濫用致命性武力

呢位記者同佢有過一面之緣
佢對澳門同香港時事都好關心
澳門天鴿嗰陣第一時間守喺停車場
估唔到佢今次過嚟香港都係企咁前
所以大家唔好成日話人澳狗喇

香港澳門大和解！！！

可能輸好多

屌林奠老母 要我呢一星期每日都眼濕幾次 聽70後果段仲要流埋馬尿 搞到我懷疑自己係咪女人黎 搞到香港人咁 一定唔可以放過佢

收撚皮啦屌你

審判黑警

大把澳門人撐香港人
返工都聽到唔少人講啲警犬仆街
又係得啲廢佬係到屌收錢搞事

香港既事 關澳門人撚事？

我立即屌你老母啊

幫樓主補link

睇到想喊

咸左

連澳門人都出聲

支持香港
利申：澳門人 612係香港前線

Pish

希望仲對黑警懷有一絲希望嘅人，睇完好清醒

反離保醒覺左一次

搞分化

辛苦喇！香港人收到你嘅支持！
我地會撐落去！

港澳友好

食屎啦屌你老母！好撚好笑咩？

大家可以睇下呢個"澳門高登"Page

你可能覺得他很傻，說他為何要去香港
或許你亦會覺得他「抵死」
或者你會說他「做得記者預咗」

乜有人會咁諗咩？

好多三毛

澳門高好多死廢老廢中 可以唔洗理 好多後生好似我咁都冇入過澳門高登

良心記者加油
多謝你寫左一篇令人感動的文章

港、澳、台，要企埋一線， 有人花左好多功夫要分化3地人民

4個字
討回公道

佢地有後悔過 睇到香港立23條個陣

大把後生都撐香港
洗撚理d廢老

呢幾日見到fb好多台灣同澳門嘅朋友都支持香港真係超感動

應該狗佢老母

雖然成日上連登都睇到啲人屌澳門人又話我地澳狗，澳豬。
但係到左依個時勢真係唔應該種分化，我地應該一齊合力反共。唔好比啲19五毛有位入。
其實我真係好羨慕你地香港人可以咁團結一致去抗爭，反惡法，但係睇番我地啲人，成日都話人廢青前廢青後，一搞事就比佢地tag左係廢青，我屋企人都幾紅底，所以我都廢事同佢地講，完全盲反
加油啊香港巴打們
sorry for too long and1999
ps澳門人

各位連登巴絲記得登記選民，你我有責，守護香港，最遲7月2日呀！！！

記得用埋Wtsapp/Facebook，叫埋未登記嘅朋友仔登記，香港加油！

聽日點都要上街，有老解都係咁話

澳門有生蕃咁講

利伸 澳門撚

加油！

推，睇到好心up

喊咗

你係澳門人？我嗰陣仲細唔清楚

6 16

林鄭下台

唔止澳門
仲有台灣
呢啲專搞分化既
如果唔係五毛就係私怨撚
點都好
Block得

多謝你香港人會加油

單機啦

推 辛苦澳門記者喇

「但對不起，那天我真的在你們身上看不到人性。」

只有警察先係狗
唔係.....係賤過狗

最後個幾句，睇到喊

我同朋友一直都留意香港，希望你地爭取到，雖然澳門都撚多大陸人，但有思想的澳門人仲係有好多，同埋澳門人講政治永遠都係講香港，冇咩人會講澳門的時事，因為澳門基本上所有議員都係建制派，冇野可以討論，可以講我地對澳門政府從來都冇期望

身邊真係好多人都係反送中,覺得警犬做嘅事極度可恥
就連平時唔理政事嘅都睇唔過眼
同埋講返句,可能香港人眼中,澳門人政治冷感
但至少我識嘅人入面,好多人都係敢怒不敢言
依個係過左23條嘅後果
好難想像送中過左,香港會變為同一命運....
香港加油,你地一定要守護香港,絕不能成為第二個澳門

澳門入面澳豬都好多...但垃圾無分地區
團結啲香港人!

因為個啲係公安 換左衫咁解

希望你地記住就算呢次成功撤回引渡條例，以後班

撚樣仲會有更加多惡法去侵食你地ge香港。廿三，

明日大禺，國教等等等等。

如果你地仲想去守護呢個香港，以後仲會有好多令

你地會哭會嬲ge事會發生。

記住你地ge獅子山精神，記住我係一個香港人

加油。

一個土生土長澳門人想對你地講ge野。

中了胡椒噴霧後，我馬上跨過示威者的鐵馬，因為我知道只有他們能幫我，只有香港市民能救我。

警犬真係香港人恥辱
淨係識得恰啲手無寸鐵既人
垃撚圾

其實澳豬呢個名講得無錯既

澳門絕大部份都係廢老廢中廢幼，平時佢地對政府好撚多怨氣/都會屌大陸黑暗，但到有人企出黎幫佢地發聲，佢地又會屌翻轉頭話搞亂社會。我諗今次反送中既澳門人應該得一成。絕大部分都係同年齡層。

00後新一代極大部分都係親中，或者係新移民。就係連登仔成日講既食探魚、飲喜茶、玩抖音。而家小學生全部講蝗語，寫簡體。學校得一兩間唔係紅底。

幾乎全部澳門廢中廢老都係支持送中，話班候生仔讀壞書比人煽動，抵比人打。

不過其實好難怪佢地，因為澳門呢個彈丸之地想生存就要奶共產黨袋底，因為無左班蝗蟲全部賭場都會執，陷澳剷。回歸前澳門已經無自由，又窮。但回歸後起碼叫有錢。

有良知，明白事非既候生仔對於「反送中」其實都懶得同廢老廢中解釋咁多，已經直接無視佢地。

平時都好關心香港民主運動，好似自己有份參與爭取民主咁。

澳門呢個地方要爭取民主已經無可能啦，所以我都好羨慕香港台灣人可以爭取民主。

香港加油

黑警冇一個係無辜
見撚到啲學生小妹妹比狗恰 狂掉催淚彈 對住個頭噴人 開槍
唔好諗住仲幫啲狗兜
唔好同我講啲示威者點點點
你要做既係守住啲地方 建築物 唔係主動打人
同埋你出緊糧 唔撚洗受氣？
唔好同我講佢地都係打份工姐
冇人迫你做呢份工 頂唔順就唔好做
唔好亂用暴力

黑警冇一個係無辜
打一份工打到要del ig del fb
比大同中同親戚屌 斷六親 呢份工仲值唔值你去做
無惻隱之心非仁也

咁多位聽日見

大家都為同一個目標堅持
係隊友 Btw咪撚分化 屌你

聽16歲小妹妹段錄音 聽到眼濕濕

我從集會的年青人睇到人性的光輝。年青人係可愛的一群，要好好守護同支持。

屌你老母

仲有仆街沙展22 屌佢老母
聽日好難唔出黎屌鳩啲警察
冇一個係無辜

我都希望今次澳門同香港可以團結返，唔好再分化，每次見到澳門果邊所謂高登同香港連登互鬧，但大家算係差唔多狀況，唔好咁易就俾人分化到，團結一致，槍口對外！香港加油！

希望大家幫手推

[急!!] 點解無人講612龍匯道，黑警違法清場一事野新聞無播出嚟